傳蔡英文考慮退出民進黨

進黨總統初選「英德之爭」持續延燒，總統蔡英文及前行政院長賴清德今天更隔空喊話，眼見火車即將對撞，黨內倍感焦慮。惟據英營人士透露，因賴清德下午發言強硬，完全否定黨內頗有共識的「再延後初選時間」，加上無法從黨主席卓榮泰下午談話感受到迴旋空間，恐逼使蔡英文慎重考慮是否該離開民進黨。

英營人士警告，事實上，英營內部一直在阻止這樣的局面發生，但今天的發展讓退黨選項已浮上檯面，蔡英文是否真的離開民進黨，從現在起到明日中執會前都是關鍵。

蔡英文今午11時許舉行記者會宣示自己從不怯戰，呼籲民進黨團結才能贏得大選、提名作業必須對執政衝擊最小，且黨必須發揮領導功能。賴清德下午亦召開記者會回應，會中3度明確表態強調：「明天不管中止初選或延後，勢必對民進黨造成重大傷害」，態度強硬。

20190409-前行政院長賴清德9日下午舉行個人談話。（蔡親傑攝）
前行政院長賴清德下午召開記者會明確表態，強調「明天不管中止初選或延後，勢必對民進黨造成重大傷害」，態度強硬。（蔡親傑攝）
英系知情人士表示，蔡英文今午的記者會雖未「明示」，但其發言已表示願意接受初選時間延後，但賴清德態度仍強硬，且如此進逼，已令蔡英文感覺到毫無迴旋空間；之後卓榮泰的說法也讓蔡英文感受在呼應賴，為避免黨內分裂，蔡英文才會審慎思考自己是否應該離開民進黨。

至於如果蔡英文退黨，是否繼續爭取總統連任，這位人士則說，這則是另一階段的事。

這位人士也說，據他了解，在蔡英文、賴清德、卓榮泰記者會後，初選協調五人小組今天傍晚也有開會因應，就看今晚到明天中執會前是否有結論，而此結論將是蔡英文是否真的「退黨」的重大關鍵。

該人士表示，從一開始，賴清德參加總統初選就是「突襲」，如果賴真有意要選總統，應在辭去閣揆一職後，就表態爭取黨內總統提名，2020民進黨由誰出戰，「人不是不能換」，但採取的方法應該要讓蔡英文能有尊嚴、也能夠有轉圜準備。

至於賴清德今天承諾若其初選落敗會支持蔡英文，但要求蔡也比照，這位人士反指，早先賴數度表態支持蔡，最後卻態度驟變，自己先違背承諾，雙方已無信任基礎。

講起賴清德都剩係記得佢叫過人人工低就當做功德

韓國瑜會唔會真係贏到